美術堂同音樂堂究竟學過啲乜

有無人細個讀書嗰陣
啲miss一開始就assume你識美術音樂
唔會耐心教點畫畫點睇樂譜
甚至乎唔會教
自己出面學過嘅同學就識晒拎A
其他人畢業都可能唔知發生咩事

咩撚都無學過，全部野係出面自學番嚟

我就不嬲我有我講 佢有佢教
所以我都唔知學左D乜
唯一學到嘅可能就係點樣同隔離唔熟嘅同學打開話匣子（尤其是異性）跟住打蛇隨棍上

有冇人音樂堂唔係學音樂
而係變成唱歌堂

好羨慕俾負評嘅人

細個讀美術，乜撚都無教就叫人畫
咩陰影比例構圖完全唔識
我屌你老母林潔

音樂堂可以教節奏藍調
美術堂教欣賞，勇於嘗試畫超越自己作品

教視藝班臭閪總會屌人畫得差

唔係咁教既話佢收唔到工無糧出

真係on99
測驗老師起個鋼琴度打個音出黎
要人填呢個係乜野大調小調邊個音
屌你撚識咩 最後都要裝隔離有學琴既抄

究竟佢地點解會expect啲學生識
如果個個出面學過咁佢地都唔使教啦

完全唔明音樂果啲theory

死背點吹牧童笛

音樂教育界好多屍位素餐，將就下

冇學過畫畫亦自問冇天份
F1-F3 VA堂都係畫得唔好
然後俾個老師針對 每次成績表都係差1/2分先合格
音樂堂都係 根本冇教過d咩
自始就知道根本係好多教畜

音樂堂係比靚仔/有$仔 show off
想當年個個同學彈piano拉violin
我就玩triple 鈴
比人笑咗一年
後尾冇再上

記得要考d唔知乜鳩五線譜
要人填d符號落去唔知做乜勁
痴撚線0分算

識騷靈情歌就ok

當年仲讀緊中學果陣已經手執兩張皇家試g8 distinction
但係中學音樂科未試過高過 B range

呢 d唔撚影響升班既科就求撚其啦

最基本既完全唔教

因為其他同學都好勁？定點解？

試過考嗰陣懷疑自己係咪無聽過書
考完個個都話根本無教
然後學樂器嗰班人就話咁易考嚟做乜

唱k

對我黎講最有用係學簡單美術史同音樂家歷史

唔記得喇 差唔多20年前

呢d堂係比有底子既人show off

其實我有啲印象
美術堂黎講, 最記得小學已經有教"近大遠小", "單點透視"
中學就有教咩叫冷暖色, 對比色, 同埋唔同流派
音樂堂唔知點解最記得有首歌叫"鱒魚"
有教過下點睇音符符號, 樂器發聲原理, 單簧管, 雙簧管分別之類

你學校咁好嘅

音樂堂要背啲音樂家嘅歷史

宜加對術科老師既要求高咗好多喇，課程設計注重學生互相鑑賞同創作，唔再係老師一味鳩up

同埋唔同嘅畫風同技巧，
eg. impressionism 印象派
one point perspective 一點透視
上面都係中學學嘅
去歐洲旅行好有用

次次上堂吹牧童笛都係濫竽充數咁扮吹
一到考試就瀨野

果時音樂考試要係五線譜畫返d豆屎出黎，r撚晒頭
出黎做野學返先識少少
仲要考埋歷史on99

我果間都有教
f.2 history都有教中世紀同文藝復興藝術品風格嘅分別
eg 中世紀嘅建築係哥德式，有高尖塔同尖拱
文藝復興就係 仿羅馬希臘嘅復古建築

我連major minor都唔識分

so true
根本無一個合理的curriculum去教識你
班教畜真係垃圾黎

睇下咩學校 同點教
小學要每人都學樂器
大部分人都對音樂有興趣
去到咁上下 上音樂堂有得夾下歌
幾好玩
冇玩樂器就唱choir

有學過樂器先知
一個星期得嗰一堂係冇可能俾到足夠時間你學到音樂上既野
咁你叫個老師幫到你d乜
要識樂理
完全冇接觸樂器好難會明
你叫莫扎特教一班唔識樂器既人樂理都教唔掂啦
一個星期上幾多音樂堂又唔係老師話事
自己唔學樂器上堂聽唔明就屌尻人教畜

利申單簧管演奏級

係 真係好on 9

完全係憑空想像
乜鳩技巧都無教過

俾幅圖照住畫

直到畢業我都淨係識吹馬利有隻小綿羊

音樂堂係聽歌
畫畫係好辛苦

考試叫你填返咩音符咩key
記d樂器既英文名

音樂藝術都要填鴨教育

我圖都無
叫我畫遊樂場 屌

D老師從來都無示範過點畫，寫毛筆字都係啦，自己跟紅印寫

寫毛筆簡直係地獄

屌 我VA堂要剪報啊DLLM

屌 做到本野最後幾份仲有d 超細版叫你用勁幼既毛筆

個陣真係鳩黎算鳩數

睇莫札特傳之後個老師講返Salieri其實唔係衰人，不過莫生史實都幾大細路同搵好多錢，只不過佢大洗fing到乾塘

簡單黎講係天材兒童拎住以前十幾歲比人賞識既飛機打到死

你間野渣咋?
音樂堂一定有教點數拍子
點睇譜同分major minor etc wo